<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: MachineLearning | Jacky and MSC]]></title>
  <link href="http://jackycode.github.io/blog/categories/machinelearning/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jackycode.github.io/"/>
  <updated>2014-03-30T17:10:40+08:00</updated>
  <id>http://jackycode.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jacky Code]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[数据科学之机器学习1：简介]]></title>
    <link href="http://jackycode.github.io/blog/2014/03/30/post-a15/"/>
    <updated>2014-03-30T16:39:09+08:00</updated>
    <id>http://jackycode.github.io/blog/2014/03/30/post-a15</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/artical/artical15.jpg" alt="artical 15" />
<!-- more --></p>

<p><em>“文章原创，转载请注明出处”</em></p>

<hr />

<p>上一篇“<a href="http://jackycode.github.io/blog/2014/03/27/an-introduction-to-data-science/">数据科学简介</a>”简单地说了一下数据科学是什么，以及它包罗的东西。这一篇打算简单介绍一下<strong>机器学习</strong>，并理一理机器学习中涉及的内容。</p>

<hr />

<h4 id="section">机器学习的定义</h4>

<hr />

<p>一般来说，教科书介绍一样东西，首先会给它下一个确切的定义。不过，对于机器学习的定义，我还真不知道该怎么去下。有太多的版本，太多的述说方式，不知道用哪个好。这里就列举一些我觉得有代表性的，讲的容易懂的那些定义。对于机器学习是什么，看看这些定义，应该就能够有个大致的了解了。</p>

<p>首先，在“<a href="http://www.amazon.cn/Machine-Learning-The-Art-and-Science-of-Algorithms-That-Make-Sense-of-Data-Flach-Peter/dp/1107422221/ref=tmm_pap_title_0">Machine Learning: the art and science of algorithms that make sense of data</a>”一书中，有这样一个定义：</p>

<blockquote>
  <p>Machine Learning is the systematic study of algorithms and systems that improve their knowledge or performance with experience.</p>
</blockquote>

<p>这个定义说的比较简单直白，就是说，机器学习就是研究如何通过经验(其实就是数据)去改进性能的算法(这个翻译学得不好，见谅！)。我们可以简单这样理解，机器学习就是研究这么一类算法，通过这类算法呢，系统可以从数据中获取信息来提升自己的性能。最简单的说法就是将数据转换成有用的信息。</p>

<p>在“<a href="http://www.amazon.cn/Machine-Learning-The-Art-and-Science-of-Algorithms-That-Make-Sense-of-Data-Flach-Peter/dp/1107422221/ref=tmm_pap_title_0">Machine Learning: the art and science of algorithms that make sense of data</a>”书中，还有这么一句话，将机器学习的流程说的很清楚：</p>

<blockquote>
  <p>Machine learning is concerned with using the right features to build the right models that achieve the right task.</p>
</blockquote>

<p>这句话就是说，机器学习关心的就是：如何通过对特征(数据)建立模型去完成一些任务。在Andrew Ng的机器学习视频中，还列出了Tom Mitchell给出的定义，与上面的说法有些相近：</p>

<blockquote>
  <p>A computer program is said to learn from experience E with respect to some task T and some performance measure P, if its performance on T, as measured by P, improves with experience E.</p>
</blockquote>

<p><strong><em>上一篇博文里曾说，数据科学是统计、计算机科学以及专业知识的结合。而其实，机器学习就是统计与计算机科学的结合。正因如此，机器学习是数据科学的核心。</em></strong>简单来说，机器学习就是：研究让机器通过学习过去的经验，达到提高处理相同任务能力的算法。</p>

<hr />

<h4 id="section-1">机器学习的类别</h4>

<hr />

<p>机器学习大致可以分为两类：监督学习(supervised learning)和无监督学习(unsupervised learning)。</p>

<p>如何区分呢？<strong>区别就在于，测试数据有没有给出确切的类别或者结果。若给出了就是监督学习，若没有则是无监督学习</strong>。</p>

<p>比如说回归：其给定的测试样本中，一组自变量的值肯定对应一个确定的因变量的值；再说分类：对于给出的测试样本中的每一个数据，其都会有自己所属的类别。所以回归与分类就属于监督学习的范畴，也就是可以通过既定的数据去做预测。</p>

<p>而无监督学习不同，其给出的数据不存在任何其它信息，比方说聚类，给你一批数据，没有任何信息，让你把数据分成几个类别。一般来说，这时候就需要计算数据之间的相似度(距离)，然后把距离近的归位一类。</p>

<hr />

<h4 id="section-2">最后</h4>

<hr />

<p>到这里，基本上来说，机器学习是干什么的应该有了一些了解了。至于机器学习的分类，监督学习和无监督学习还不明白也不要紧。等弄明白了回归，分类以及聚类等等的是干什么的，自然就明白这两者之间的区别了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[数据科学简介]]></title>
    <link href="http://jackycode.github.io/blog/2014/03/27/an-introduction-to-data-science/"/>
    <updated>2014-03-27T14:39:21+08:00</updated>
    <id>http://jackycode.github.io/blog/2014/03/27/an-introduction-to-data-science</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/artical/artical14.jpg" alt="artical 14" />
<!-- more --></p>

<p><em>“文章原创，转载请注明出处”</em></p>

<hr />

<p>对于这两年渐渐兴起的大数据，云计算之类的技术，相信没有人会陌生。即便不知道这个东西是什么，但也是应该听得耳朵起茧子了。归结原因呢，出现这些技术实在是因为现在的数据越来越多，以前的很多数据分析技术越来越不合适。即便是简单的最小二乘线性回归，直接放到大数据上用，跑起来也是够累的。这时候，各种处理大数据的技术就纷纷崛起了，和之前的云计算相同的就是，大数据也改变了计算机原本的使用方式。</p>

<p>OK，说说数据科学吧。数据科学，Data Science，这个玩意儿最早有一本书，叫做“What is Data Science”，O’Reilly出版的（不得不说其出版了太多太牛太厉害的书籍材料，牛得不需要解释）。数据科学就像是一个综合体，包罗的东西非常多，大致有三个方面。</p>

<h5 id="section">第一，概率统计（数学）</h5>
<p>这个提供了大数据的很多理论基础。大数据的处理技术，需要用到非常之多的概率统计学知识。而要想学好概率统计，那你数学得先学学好才行。简单罗列一下：概率论基础，统计学基础，高等概率论，测度论，高等参数统计，随机过程等等等等。这些内容都是理论基础，要是理论学的不咋样，估计折腾大数据也就是玩玩工具，弄点儿结果出来。话说，如果真没学好理论，能不能把结果解释清楚还需要质疑，更何况自己去设计改进一个技术算法呢。</p>

<p>嗯，说到这，回过头去看看泛函分析吧~</p>

<h5 id="section-1">第二，计算机科学</h5>
<p>这个就提供了大数据处理的工具平台了。那么多的数据，你就是理论学得再牛，没有计算机，你自己手算试试！你说你要处理数据，OK，计算机提供了工具平台，那么你就得学习如何运用这些系统环境吧，那么就得学习<strong>分布式计算机系统环境</strong>，这个主流的有：Hadoop(鼎鼎大名吧); Spark(也听说过吧); Cassandra等等。</p>

<p>好了，环境搞明白了，下面你就得发号施令，让计算机去处理数据了。计算可不是人类，你可以跟他讲普通话，讲英文让他帮你干活。你要想它听你的，你得先学会点它能懂的、能听明白的话。OK，编程语言就降临了。一般来说，用于数据处理的语言有R，Python，Octave（与Matlab类似，只是这个开源免费），Matlab等等。为了使用各个平台，说不得你也得学点Java，C，C++。</p>

<p>写到这边，估计已经头大了，这么多东西，这数据科学是不是恐怖了点，谁能受得了啊！！！是的，包含的东西的确多了点，但是学习起来还是很好玩的，我保证(当然，前提你得跟我一样，看见数学不会头晕)！</p>

<p>当然除了上面提到的，数据科学包含的计算机知识还有很多，像数据结构啊，数据库啊，Mahout这样的架构啊等等。</p>

<h5 id="section-2">第三，专业</h5>
<p>这个也就是应用啦。练就了一身绝世内功（理论基础），找到了一把趁手的绝世神兵（计算机科学），现在需要决定的就是出山之后是想做个武林盟主呢，还是独创一个门派，也就是想把这些东西用到哪些地方去。像生物学，跟统计一结合就成了生物统计，要是再加上点计算机科学，那就成了生物学数据科学。OK，这么说应该是很明白的了。</p>

<hr />

<p>数据科学家Drew Conway绘制过一幅图，很好地描述了我上面所说的东西：</p>

<p><img src="/images/a14/drew-conway-data-science-venn-diagram.jpg" alt="Venn diagram" /></p>

<p>前几天图灵上出了一本书，叫做“<a href="http://www.ituring.com.cn/book/1268">Software Design 中文版 01</a>”。里面介绍了数据科学的很多基础内容，也给出了很多的学习材料，大部分都是网上的视频教程。此外书中还介绍了一些如何使用Excel，R以及Mahout这些工具的基础知识，有兴趣倒是可以入手一本，作为学习数据科学的开始。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
